幻想水滸傳團隊新作-百英雄傳

劇本村山吉隆
角色設計河野純子
27號kickstarter集資

暫時話會有超過100個角色，戰鬥隊伍6人

話佢懷舊食老本都好，幻想水滸傳fans真係等咗好耐，版權喺fuckyoukonami到，要有新作/remake根本冇可能
而家兩位元老再合作，就算伏作都一定支持

FYK

點都會支持，希望有幻水2嘅水準

爆左N次終於等到

キャンペーン開始しました！このリンクから、キックスターターへ！ 私たちは、沢山の英雄を待っています！

#百英雄伝

課咗cd+artbook+2 reward組合

冇錢，淨係買咗實體版
幻想水滸傳除咗外傳啲文字game全部玩過哂
幻水2仲要係近排重玩，爆咗十幾次

希望多啲人認識哩個系列

雖然你話水滸傳係先河 但呢隻睇落好似時空貓

終於等撚到啦 好撚感動
早排特別為左玩返1同2搞左好耐

必買！！

岩岩睇topic以為係續作 好撚興奮
點知原來係組隊搞新game 但都好開心
不過幻水個108星做賣點真係好正 故事又精彩

版權仲喺KONAMI手上，就算佢出正統續作我都唔期望fyk會做得好
而家原班人馬出新作仲好，
紋章系統應該用另一種設定表現
希望佢哋可以用另一個方式講埋其他真紋章

都係嘅
幻水1出個陣玩 噬魂之紋章 真係好撚型
呢隻用嘅term係魔導鏡片 應該都係咁上下嘅野
岩岩上twitter睇應該都會出中文版
第1日籌已經超額3倍 希望會提早出

眾籌link

眾籌夠數就會有中文

課左兩隻DIGITAL
BTW 佢D package好撚癲 10幾20萬羊都有人課

Chinese Language - We will be providing the game in English, French, German, Italian, Spanish, and Japanese but by clearing this goal, we can support our Chinese gamers by providing the game in their language too!

點解d game成日都有法德意西但無中文
歐洲翻譯成本低d咩, 定係中文仲係無人買正版

殘中定正體先

幻想下係好

接近2萬人，4倍錢

而家好似鬼佬仲支持傳統jrpg咁

Kickstarter本身都係鬼佬back多
不過確實好多老餅仲好鍾情傳統jrpg
呢隻如果好似八方旅人咁宣傳吓應該唔會賣得太差

其實好多鬼佬都鍾意jrpg
睇d佢地d youtube對幻水2嘅評價係好高，所以今次應該都好多人back
我仲未決定好back邊版好

由集資到出game,起碼等三年

我淨係買咗實體，不過唔知到時有冇得揀平台定只係得PC版

佢寫話兩年半，希望真係咁
同埋會有steam beta，唔知幾時有試玩

幻水一直都有鬼佬死忠 甚至有人整過幻2後續嘅bets
我本身都想買實體 但冇cd-rom所以冇揀

老Fans
見到消息喊咗

啱啱睇Kickstarter reply， 原來可以揀平台，唔一定要PC physical。
你講完我先醒起我都冇cdrom，不過就算得PC，我都係想要實體來儲

續作無可能
Konami唔會再投資
但唔緊要
今次呢隻作品好明顯係幻水嘅概念延續
睇預告都知係日式中華風＋魔幻西洋風嘅融合世界
同幻水一模一樣
當年村山吉隆完成唔到幻水III
仲要睇住自己一手捧起嘅系列越發展越衰
對佢嚟講都係遺憾
咁多年來
好多日本海內外嘅幻水Fans都有留言俾佢
期待佢再做幻水
佢都表示過非常多謝大家嘅支持
但版權問題佢無可能再整幻水
今次佢算係回應返長期支持幻水 I & II嘅Fans
你睇下暫時嘅設定同畫面
風格都係同幻水 I & II好相近（仲要搵返河野純子設計角色）
佢好清楚Fans要乜
唔係要咩好勁嘅畫面
幻水系列最正係出色嘅故事、多姿多彩嘅角色收集、有趣嘅戰鬥系統、根據地嘅成長等等
超期待

事實幻水II係超高質
PS1年代JRPG計
我個人排佢仲高過FFVII

佢個job reward會慢慢加
而家課咗2reward，諗住要把武器同亞膠力膠，之後再有正野可能會再課高一級

能力有限靜係課左digital 但心入面好想課高D

我想要artbook，不過要15000yen先有
睇啲goal佢都係想整108星，而家啲goal就係開新人物，暫時102

基本上佢100人都有排玩
其實有冇108都唔係重點 以前要就水滸傳先要咁搞
當然作為玩家既 越多越好啦

咁唔係全部角都可以用，有啲係開鋪，打戰爭先用到
不過總會有啲角色你唔會用，不過見到個城咁多朋友就好開心

我課果個好彩5點起身，仲有8個名額，而家同一內容，要貴2500yen
2年後先起貨，除返每個月都唔使1舊水，可以接受嘅，又下個先收錢，今個月慳d洗

而家有煮野食同釣魚，真係越黎越似幻水2，battle mini game做到幻水5果隻戰爭就正

中後期有d角色傾完偈就加入，又唔係勁真係冇出過

唔知仲會唔會有(隱藏)5色戰隊

未玩過幻想水滸傳，手機有冇得玩？

仲有好期待單挑系統

應該可以裝PSP模擬器玩1＋2合集

可以搵搵模擬器
應該仲有漢化版添
其實淨係玩頭兩集就得
留意佢係多線Ending
第一集如果你玩到Best Ending
第二集繼承返第一集Save開始
中段可以搵返第一集男主角入隊（隱藏角色）

超正

當年花咗成晚時間撞齊幾隻飛鼠
好懷念

好鍾意玩煮野食
完全係《伙頭智多星》溝《中華一番》

其實收人本身已經好好玩
有啲角色收集到好有滿足感
最記得呢對父女要二揀一

PS 應該好難搵
電腦版可以去百度嘅幻水吧冇其他地方可以搵到
但就算你DOWNLOAD完 因為兩隻GAME都係16BIT
幻水1你要WIN7/XP先玩到
幻水2裝到都要搵野減返速
我自己整完都已經唔想玩

當年爆咗好多次
真係得閒就打
依家已經無晒興趣再玩
但一直期望有續作
只係第三集之後都係失望失望再失望
尤其第五集
擺明個風格想抄返第二集
但無村山吉隆幫手
抄極都係得個殼
之後出嗰堆咩黃道之輪連人設都轉埋
已經完全係掛幻水頭賣不知名肉
開頭收到村山吉隆搞《百英雄傳》
一睇預告已經彈起
不愧係幻水之父
我就係要呢啲風格咋
「日式中華風」溝「魔幻西洋風」嘅獨特世界觀
真係只此村山吉隆一家

呢兩個唔洗二揀一喎
2記得土蘭共和國同埋啲動物要揀
以前玩以為個阿爸係女人嚟

第四集真係唔知想點
又拉去講幾百年前
戰鬥得返四條友，紋章特效又差

係咩？
我記得正常係阿爸加入（幫手整火焰槍）
但如果之前選另一個選項
阿爸會死咗
然後囡囡代替佢加入

第三集村山吉隆都算做咗一半先走
第四集係完全無佢參與
無晒日式中華風
變咗隻好普通嘅劍與魔法RPG（日式中華風係幻水最重要嘅元素）
所以先諗埋啲咩「打船戰」扮係賣點
認真唔掂

好似只係pc版？

唔係
因為超乎預期咁多人俾錢
除咗會有中文版
仲已經預定咗會出PS 4、PS 5、Xbox One、Xbox Series X
但暫時未有預Switch
有人估可能佢哋等老任出新主機

佢係寫Nintendo's next generation console因為佢話唔知老任會唔會出新機
我自己睇法覺得兩年後老任都唔會出
就算出都係switch pro 咁嘅加強版

之前bloodstained，而家百英雄傳都超晒標
大巴大巴車落fyk到真係好爽

最新update話會有正體中文
pc版係放上steam

因為幻水好多台灣Fans
當年幻水2都有出PC中文版
只係翻譯超垃圾

我都覺得唔會出新家用主機
無謂再同Sony、M記爭
Switch本身係行另一條路

FYK浪費晒啲經典作
正PK公司
玩佢個彈珠機啦

唔好話幻水二水準
你有第一集水準我都收貨

但我幾想佢出SWITCH 拎起手玩方便D

對我黎講 幻水已經超水準

第一集都正
不過第一集實驗性質比較濃
第二集先係團隊想做嘅成品
我慣咗將頭兩集當係上下集看待
依家個風格完全係首兩集延續

我反而唔慣出街打機
都係用大電視
嘆住零食汽水玩RPG開心啲

大家方便嘅like/follow晒fb, ig, twitter
like/retweet 埋入面嘅post
可以幫手起kickstarter入面個城鎮，話會有獎勵

Participate in this social game with your fellow Kickstarter backers to help rebuild the town and unlock unique rewards for all backers.

仲有大約10日就完，推下post先

1.已經公佈咗會有109個角色，第109個角色由backer投票決定
2.backer會有個5~10個鐘嘅免費dlc
3.有新add-on，喺原先個贊助上面加對應嘅錢，之後問卷答返要乜就得，可以無限加上去，詳情睇第12個update
4.artbook有108頁

幻水2令我最震撼嘅係練練下喬伊佢走撚左過對面
呢件事都算jrpg革命性事件

又多咗好多嘢
諗緊加錢換鐵盒版

每樣新野都要咗1件，埋單多成萬6yen

唔睇攻略嘅話應該儲唔齊108星，跟住娜娜美同喬伊應該都會死，第一次玩真係估唔到

我自己亂咁撞爆左幾次機都係儲唔齊，後尾都係等出電腦中文版再玩多次再睇埋攻略先儲得齊

一開波隻姆古姆古已經估唔到，仲有堆限時/帶特定角色先加入
果時期期gamestation都買黎追攻略，作者最後一次過補返半頁角色

我一開始係冇睇攻略，唔識日文咁玩，齋睇漢字估估下做任務爆機

細個唔識日文儲唔齊人
返去開頭個懸崖睇住喬伊死sad到

第一集格里密歐死都好慘
個陣細個第一次玩就係電腦玩
好震撼
再大個啲先知原來可以復活

但要巴安打贏主角老豆先

第一次打輸左以為劇情需要

巴安呢個二五仔

佢個獅子紋章好型亂舞咁

正常都唔會練佢
太後期入仲要咁樣衰

細個得日文 好多紋章當左垃圾 倍返果D

力量型角色有維克多已經夠

一路冇練過
同老豆單挑得9lv
比佢秒殺咗

我記得電腦版升級後期好快
因為有神鷹打
原本ps版係冇呢隻怪

pc版中期去妖精結界用火紋章打妖精，後期係城堡外圍用主角打神鷹

陣間有得去discord投票第109個角色

維克多係正體中文譯名來冇咩霸氣

個陣gamestation譯佢做比古路、另外個靚仔傭兵叫布利古

兩個名型到震

PC版叫維多路同弗利克
都唔差啦

呢套card好似好正
又要加錢喇

骷髏頭贏咗
如果好似one piece骨仔咁9吓9吓都幾好

3都唔錯 佢參與左一大半先走
但無漢化

依d Game無漢化會無曬feel

無左108星系統 差d
Btw果時既音樂都好正

幻五好似還可以既 係ps2最佳rpg game
但無中文 所以無玩

記得幻2女忍者要二選一

玩1，2，3 其他差好遠
3無漢化

好似pokemon金銀咁 去返以前個地圖 好正

幻五其實唔錯
我玩咗日文一次英文一次
不過隻game啲畫面好死氣沉沉咁
會搞到冇乜動力玩落去

通常都揀女忍者
揀完可以即刻加另外兩個忍者

我果陣買左攻略 天真咁等佢有日出電腦版 再有漢化
結果後來攻略都掉埋

最記得第四係垃圾黎 主角樣衰 過場loading時間極長

第四集喺架船到
呢集我反而玩咗好幾次
6人小隊變4人
紋章展示力大減
拉去講返百幾年前
仲有隻外傳戰棋game

當年係睇Game Player攻略
佢譯做域陀
另外個藍頭巾譯做菲歴
咁多年我都仲記得
同埋我先明白
譯名唔一定要硬用音譯咁死板
易記同有獨特性更加重要
唔駛個個角色都用嗰堆字乜乜克、特、斯、利、古之類
好重覆
最有印象係水渡嘅兩兄弟
譯做大河、任空
超正

我玩過幻五
但已經唔記得哂劇情咁滯
印象中d角色同敵人描寫好差吓

第4我都玩左好多次
最主要有得搵番第一集個個角式

第5集個戰爭mode好玩

加下加下，埋單成5萬yen

兩個票數咁接近，仲諗住會兩個都入，再學幻水2咁劍士忍者2揀1

今次唔係文字game啦

玩到尾先知個單眼護衛係幻水2個屈機劍士

5個戰爭真心正，變即時仲要同時搞陸路同海戰
希望今集個戰爭系統都有咁嘅質素

另外單挑系統已經達標

故事無問題 拓大左南面既世界觀
但loading咁慢 出入戰鬥畫面 轉地圖 等咁耐 好難頂
加上 唔鐘意玩無中文既rpg game
英文又會無feel
Btw我記得有張12345集既世界地圖
北面有個邪惡帝國

ハルモニア神聖国
都未正式講個系列就收咗皮

果陣又要諗主角名 揀完又無得改 通常玩玩下就想轉

最後48個鐘
希望衝到上4m開埋第2個dlc，淨返堆goal應該無望
不過營運黎緊會出兩個新reward同4個舊reward，睇下班課長會唔會衝埋佢

另外大家可以去email，第15個update有條link投第110個角色

暫時成就:
6th Most Funded Video Game Kickstarter of ALL TIME

Most Funded Video Game Kickstarter in the last 5 years (in 2020 no less!)

Most backed Video Game Kickstarter by Japanese backers.

今集見主角好似有名 唔駛自己改 最怕改名

成班老鬼都好識玩 比人課金放自己個名 個樣 貓狗樣 落去個世界度
我如果隻game有幻水二咁hit真係值
後人玩返都會見到

有繁中

姐係back任何一個order都有dlc?

係

叫班fd幫手課金
個個都話中過莎木伏，不了

DONE

回合制 伏極有個譜
我都想佢快D出

1，2有無出過攻略本？
定得雜誌？

Pc版都要換機先夠玩

冇錢最後都係加咗鐵盒同套卡

2年後慢慢黎啦

個閉幕show成4個鐘，會唔會太痴線
搵埋赤羽根做嘉賓
咁多角色，好期待會請到咩聲優黎配音

搵返有冇PS1 漢化一二代
玩下懷舊下先

有PC版， 應該冇ps 漢化

psp1+2有蝗国殘體漢化

過去30個鐘多咗5千人，3x萬美金

開始直播

4.35mil嗰個dlc應該衝到
唔知有冇機去到4.5mil

個數係咁跳，好似睇緊籌款節目

9點轉場睇kolor，希望返黎有好消息

話咁快就過咗4.35
睇嚟4.5mil冇難度

啱啱出咗第18個update講最後一個goal
粗略睇應該係有隻合作mini game，玩完可以轉部份道具去百英雄傳到
加700yen就可以買埋

得雜誌連載
當年係天草四郎負責做攻略

4.47m喇

4.5m

達標

隱藏嘉賓係小西克幸

問佢最鍾意咩jrpg
答幻想水滸傳

當年係代購網買咗呢本
靠佢先齊108星

台灣出？

我係靠嗰d雜誌影印本攻略，買老翻嗰時送嘅，相當懷念

日版1，2 有咁多本
想買兩本黎儲 睇唔明日文 主要想多靚圖 有無推介

依本d譯名 同pc中文版一樣？

電腦版冇得繼承
咁就冇用

當年日本仲有出一系列《幻想真書》
有大量遊戲無出過嘅插圖同資料補充

可惜當年無錢
買唔到

yahoojp auction實有喎 放心
不過依本加埋外傳 幻三 所以我唔諗

係呀
係台灣yahoo買

冇玩過pc唔清楚